% @Source Sésamath
% @Points 5
\begin{multicols}{2}
  Soit $ABCD$ un carré de côté 2.

  Les points $\mathtt{I}$ est $J$ sont les milieux respectifs
  des segments $[AB]$ et $[BC]$.
  \medskip

  Montrer que les droites $(AJ)$ et $(\mathtt{I}D)$ sont perpendiculaires.

  \faLightbulb[regular]\quad \textit{Indication : utiliser un repère orthonormé bien choisi !}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=below right:$B$] (B) at (2.5,0);
      \coordinate[label=above right:$C$] (C) at (2.5,2.5);
      \coordinate[label=above left:$D$] (D) at (0,2.5);
      \coordinate[label=below:$\mathtt{I}$] (I) at ($(A)!0.5!(B)$);
      \coordinate[label=right:$J$] (J) at ($(B)!0.5!(C)$);
      \draw[thick] (A) -- (I) node[midway,sloped,font=\scriptsize,black!50] {/\!/}
      -- (B)  node[midway,sloped,font=\scriptsize,black!50] {/\!/}
      -- (J) node[midway,sloped,font=\scriptsize,black!50] {/\!/}
      -- (C) node[midway,sloped,font=\scriptsize,black!50] {/\!/}
      -- (D) -- cycle;
      \draw[thick,dashed] (A) -- (J);
      \draw[thick,dashed] (I) -- (D);
      \node[cross=3pt,thick] at (I) {};
      \node[cross=3pt,thick] at (J) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}